# Описание задания

1. Создать 2 диска, размером 10 и 8 гиг.
2. Создать инстанс с внешним ИП адресом.
3. Создать сабдомен ваш_юзернейм_в_телеграмме.juneway.pro
   Направить на инстанс.
4. Приаатачить диски иным спосом чем в уроке (видео).
5. Сделать правило в фаерволе порты 80 8001 8802 tcp динамическим блоком.
6. На инстансе должен быть нжнигс (с прошлого задания), но в контейнере докер.
7. Все креденталы в переменные (пушить в гитлаб их не нужно).


# Ответ на задание

Проект с файлами Terraform на Gitlab: https://gitlab.com/AYuSuslov/terraform-resource-attach-dns-less-5.3   

Сервер открывается по постоянному внешнему IP-адресу http://34.106.112.48 или по субдомену http://ayususlov.juneway.pro

В файле *task.tf* созданы два постоянных диска размерами 8 и 10 Гб, создан отдельный независимый статический адрес, после этого создаётся один инстанс с приаттаченными дисками. Диски аттачу не так, как на уроке в видео, а через отдельные ресурсы *"google_compute_attached_disk"*.   

С помощью провиженера *remote-exec* на инстанс устанавливаю `docker` и с помощью него запускаю контейнер со стандартным имиджем `nginx-latest`, в котором волюмом подключаю нужный `index.html` со строкой Juneway с именем и IP-адресом инстанса.  

Последним ресурсом в файле с тасками создаю сабдомен `ayususlov.juneway.pro` на Cloudflare.   
Для Cloudflare в файле *provider.tf* подключаю отдельный провайдер `cloudflare` в соответствии с документацией.   

Изменён файл *firewall.tf*, в нём описываю  ресурс *"google_compute_firewall"* в соответствии с заданием, разрешаю порты tcp 80, 8001 и 8802 со всех IP, перечисляю порты в динамическом блоке. Ресурс помечен тэгом `target_tags = ["terraform-servers"]`, как и создаваемый инстанс.   

Основные переменные для *Google Cloud* и для *Cloudflare*, в том числе и креденталы, описал в файле `terraform.tfvars` (не выкладываю на Gitlab) и объявил в `variables.tf`. Аутпуты, а также провиженер *local-exec* с выводом данных в файл `host.list` оставил с предыдущего задания.
